<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>Товары с Яндекс Маркета</title>
    <link>https://market.yandex.ru</link>
    <language>ru</language>
    <description>Лучшие товары с Яндекс Маркета</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 17:25:23 +0300</lastBuildDate>

    <item>
        <title>Почему дешёвая бытовая техника обходится дороже</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-tech-001</guid>
        <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:15:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>За 15 лет работы в сервисном центре я видел тысячи сломанных чайников, утюгов и микроволновок. И вот что заметил: дешёвые модели живут в среднем 8-14 месяцев. Аккурат после гарантии.</p><p>Производители экономят на термостатах, уплотнителях и качестве пластика. Внешне не отличить, но внутри — совсем другая история.</p><p>Мой совет: берите технику из среднего ценового сегмента проверенных брендов. Переплата в 30-40% окупается за 2-3 года эксплуатации.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Три ошибки при выборе зимней обуви</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-shoes-002</guid>
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2025 14:30:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Работаю в обувном магазине больше 10 лет. Каждую зиму одно и то же — люди возвращают ботинки, потому что ноги мёрзнут или промокают.</p><p>Первая ошибка: покупать впритык. Зимой нужен запас минимум полсантиметра для тёплого носка и воздушной прослойки.</p><p>Вторая: игнорировать подошву. Если она тонкая и жёсткая — холод пойдёт снизу, какой бы тёплой ни была обувь сверху.</p><p>Третья: верить надписи «натуральный мех». Смотрите на густоту и длину ворса. Если мех редкий и короткий — греть не будет.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Как я научился экономить на продуктах без потери качества</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-food-003</guid>
        <pubDate>Sat, 28 Dec 2025 09:45:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Когда-то тратил на еду половину зарплаты. Сейчас — треть, а питаюсь даже лучше. Делюсь наработками.</p><p>Составляю меню на неделю и список покупок. Звучит банально, но это отсекает 90% импульсивных покупок.</p><p>Хожу в магазин сытым. Голодный мозг накидывает в корзину всё подряд.</p><p>Сравниваю цену за килограмм, а не за упаковку. Маркетологи любят играть с размерами пачек.</p><p>Замороженные овощи зимой полезнее «свежих» — их морозят сразу после сбора, а «свежие» едут неделями.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Что я понял о продуктивности за 5 лет удалёнки</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-productivity-004</guid>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2025 11:20:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Первый год на удалёнке я работал по 12 часов и выгорел. Потом разобрался, как делать больше за меньшее время.</p><p>Главное открытие: мозг эффективно работает максимум 4-5 часов в день. Остальное — имитация деятельности.</p><p>Второе: утро для сложных задач, после обеда — рутина и созвоны. Не наоборот.</p><p>Третье: короткие перерывы каждые 45-50 минут. Встать, пройтись, посмотреть в окно. Возвращаешься со свежей головой.</p><p>Четвёртое: рабочее место только для работы. Никогда не работаю с дивана или кровати.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Интерьерные тренды, которые устарели</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-interior-005</guid>
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2026 16:00:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Как дизайнер интерьеров скажу честно: половина того, что было модно 3-4 года назад, сейчас выглядит нелепо.</p><p>Серые стены «под бетон» — уже не стильный минимализм, а депрессивная больница. Добавляйте тёплые оттенки.</p><p>Открытые полки на кухне красивы только на фотографиях. В жизни это пыль на посуде и вечный бардак.</p><p>Светодиодные ленты по всему периметру потолка — привет из 2018-го. Точечный свет и торшеры создают уют, а не ощущение ночного клуба.</p><p>Живые растения — да. Но не превращайте квартиру в джунгли. Три-пять крупных растений лучше двадцати мелких.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Почему ваш кофе невкусный: взгляд бариста</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-coffee-006</guid>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2026 08:30:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Варю кофе профессионально 8 лет. Дома у большинства людей кофе получается так себе. Объясню почему.</p><p>Зёрна. Если на пачке нет даты обжарки — это уже плохой знак. Кофе живёт 3-4 недели после обжарки, потом выдыхается.</p><p>Помол. Молоть нужно прямо перед приготовлением. Молотый кофе теряет аромат за 15-20 минут.</p><p>Вода. Хлорированная вода из-под крана убивает вкус. Фильтрованная или бутилированная — обязательно.</p><p>Температура. Кипяток сжигает кофе. Идеал — 92-96 градусов. Вскипятите и подождите минуту.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Ошибки при покупке матраса, которые портят сон</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-mattress-007</guid>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2026 13:45:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Продаю матрасы 12 лет и вижу, как люди сами себе вредят неправильным выбором.</p><p>Пробуют матрас 2 минуты в магазине. Этого мало. Полежите минут 10-15 в своей обычной позе для сна.</p><p>Верят в «ортопедичность». Это маркетинговый термин, а не медицинский. Жёсткий матрас не значит полезный.</p><p>Игнорируют вес. Человеку 90+ кг нужна совсем другая жёсткость, чем тому, кто весит 60.</p><p>Экономят на основании. Хороший матрас на плохом основании провиснет за год.</p><p>Матрас служит 8-10 лет. Разделите цену на количество ночей — выйдет копейки за качественный сон.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Как не переплачивать за ремонт автомобиля</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-auto-008</guid>
        <pubDate>Sun, 12 Jan 2026 10:00:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>20 лет в автосервисе. Расскажу, на чём реально можно сэкономить, а где лучше не рисковать.</p><p>Масло и фильтры можно менять в небольших сервисах — операция простая, накрутить сложно. Только покупайте расходники сами в проверенных местах.</p><p>Тормоза, подвеска, рулевое — только к проверенным мастерам. Экономия здесь может стоить жизни.</p><p>Диагностику делайте раз в полгода. Мелкая проблема за 2000 рублей через полгода превращается в ремонт за 40000.</p><p>Не ведитесь на «срочно надо менять». Попросите показать износ и объяснить. Нормальный мастер покажет.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Мифы о здоровом питании, в которые пора перестать верить</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-nutrition-009</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:30:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Как нутрициолог постоянно разбираю заблуждения клиентов. Вот самые живучие мифы.</p><p>Обезжиренные продукты полезнее — нет. Жир убирают, а вместо него добавляют сахар и крахмал для вкуса.</p><p>Фрукты можно есть без ограничений — нет. Это тот же сахар, только природный. Два-три фрукта в день достаточно.</p><p>Чёрный хлеб полезнее белого — не всегда. Смотрите состав. Часто это тот же белый хлеб, только с красителем.</p><p>Нельзя есть после шести — миф. Важно общее количество калорий за день, а не время приёма пищи.</p>]]></content:encoded>
    </item>

    <item>
        <title>Что я узнал, когда начал читать состав на этикетках</title>
        <link>https://pefandor.github.io/</link>
        <guid>post-expert-labels-010</guid>
        <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:00:00 +0300</pubDate>
        <category>format-post</category>
        
        <content:encoded><![CDATA[<p>Полгода назад решил разобраться, что реально ем. Теперь читаю состав всего. Делюсь открытиями.</p><p>Ингредиенты идут по убыванию. Если сахар на втором месте — это не йогурт, а десерт.</p><p>Е-добавки не все вредные. Е300 — это витамин С, Е330 — лимонная кислота. А вот Е621 (глутамат) лучше избегать в больших количествах.</p><p>Надпись «натуральный» ничего не значит юридически. Производитель может написать это на чём угодно.</p><p>«Без сахара» часто значит «с сахарозаменителями». Они тоже не подарок.</p><p>Самые честные продукты — с коротким составом из понятных слов.</p>]]></content:encoded>
    </item>

</channel>
</rss>